**陳志全**（，），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[泛民主派政治人物](../Page/泛民主派.md "wikilink")，[人民力量主席](../Page/人民力量.md "wikilink")，[香港立法會](../Page/香港立法會.md "wikilink")[新界東選區](../Page/新界東選區.md "wikilink")[地區直選議員](../Page/地區直選.md "wikilink")。他是[香港立法會首位](../Page/香港立法會.md "wikilink")[男同性戀議員](../Page/男同性戀.md "wikilink")。

## 個人簡介

陳志全，藝名**慢必**，生於[香港](../Page/香港.md "wikilink")，[祖籍](../Page/祖籍.md "wikilink")[廣東](../Page/廣東.md "wikilink")[廣州市](../Page/廣州市.md "wikilink")[番禺區](../Page/番禺區.md "wikilink")，香港電視及電台[節目主持](../Page/節目主持.md "wikilink")、前[香港人網](../Page/香港人網.md "wikilink")（已結業）[行政總裁](../Page/行政總裁.md "wikilink")。

2010年起投身政治，與同道成立[選民力量](../Page/選民力量.md "wikilink")。2011年共同成立[人民力量](../Page/人民力量.md "wikilink")，參選區議會，敗選。2012年參選立法會，勝選，成為[立法會議員](../Page/立法會議員.md "wikilink")([新界東選區](../Page/新界東選區.md "wikilink"))\[1\]。他信奉[佛教](../Page/佛教.md "wikilink")，曾拜日本東密[真言宗出家修行](../Page/真言宗.md "wikilink")。

他是一名[同性戀者](../Page/同性戀.md "wikilink")，也是香港及[大中華地區首名公開的](../Page/大中華地區.md "wikilink")[男同性戀者的政治人物](../Page/男同性戀.md "wikilink")。電影《翠絲》更提到他是「全亞洲第一個公開承認自己是同志的議員」。

## 簡歷

[快必慢必在旺角佔領區.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:快必慢必在旺角佔領區.JPG "fig:快必慢必在旺角佔領區.JPG")譚得志、慢必陳志全在旺角佔領區開mic，萬人空巷。\[2\]\]\]
[2015年元旦大遊行2.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:2015年元旦大遊行2.JPG "fig:2015年元旦大遊行2.JPG")議員在灣仔修頓人民力量街站演講。2015年2月1日元旦遊行\]\]
陳志全於在1984年和1989年畢業於香港[慈幼英文學校小學部及](../Page/慈幼英文學校.md "wikilink")[慈幼英文學校中學部](../Page/慈幼英文學校.md "wikilink")（中五）\[3\]，1994年畢業於[香港中文大學](../Page/香港中文大學.md "wikilink")[社會學系](../Page/社會學.md "wikilink")。

1990年代初，慢必和[快必](../Page/快必.md "wikilink")[譚得志合稱](../Page/譚得志.md "wikilink")「快必慢必」，得到電台高層[俞琤賞識](../Page/俞琤.md "wikilink")，以「快必慢必」組合於[商業電台](../Page/香港商業電台.md "wikilink")《馬路之友》節目中以搞笑方式報道交通情況而為人所認識，及後兩人一直雙雙合作並且主持節目。

1997年，兩人同時兼任主持[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")《[一級奸爸爹](../Page/一級奸爸爹.md "wikilink")》節目，以搞笑方式主持令該節目收視上升，兩人亦以此為人所熟知。

1998年，因為快必拒絕與亞洲電視續約，慢必不欲單獨留下亦拒絕續約\[4\]。

2000年5月12日，兩人轉職[新城娛樂台](../Page/新城娛樂台.md "wikilink")，為娛樂新聞節目《點正娛樂》擔任總編輯及《家天下》節目主持。

2007年12月初，慢必離職新城娛樂台，當時以私人理由請辭電台[唱片騎師工作](../Page/唱片騎師.md "wikilink")，並且拜上在節目中認識的風水師[李居明](../Page/李居明_\(玄學家\).md "wikilink")
([九龍塘](../Page/九龍塘.md "wikilink")[大師堂老闆](../Page/大師堂.md "wikilink"))
為師，前往[日本出家](../Page/日本.md "wikilink")，經過一年多專心修行後，現為[大師堂法師之一](../Page/大師堂.md "wikilink")。

2010年9月，慢必與[林雨陽](../Page/林雨陽.md "wikilink")，[劉嘉鴻](../Page/劉嘉鴻.md "wikilink")（劉嗡），[歐陽英傑](../Page/歐陽英傑.md "wikilink")（星屑醫生）和[袁彌明組織非政黨社運組織](../Page/袁彌明.md "wikilink")[選民力量](../Page/選民力量.md "wikilink")，準備於[2011年香港區議會選舉中狙擊](../Page/2011年香港區議會選舉.md "wikilink")[民主黨](../Page/民主黨_\(香港\).md "wikilink")。\[5\]
9月11日選民力量成員開始擔任[香港人網節目](../Page/香港人網.md "wikilink")[網上最大黨主持](../Page/網上最大黨.md "wikilink")，陳志全亦在該網主持多個時事評論節目。

2011年6月，香港人網六週年晚會上，創辦人[蕭若元宣佈慢必成為](../Page/蕭若元.md "wikilink")[香港人網行政總裁](../Page/香港人網.md "wikilink")，負責一切事務。

2011年11月，慢必參加[2011年香港區議會選舉](../Page/2011年香港區議會選舉.md "wikilink")，出戰[葵青區](../Page/葵青區.md "wikilink")[荔華選區](../Page/荔華.md "wikilink")，意圖狙擊[李永達](../Page/李永達.md "wikilink")，結果以333票落敗。\[6\]

## 立法會議員

2012年7月，陳志全、[袁彌明代表](../Page/袁彌明.md "wikilink")[人民力量報名參選](../Page/人民力量.md "wikilink")[2012年香港立法會選舉](../Page/2012年香港立法會選舉.md "wikilink")[新界東](../Page/新界東.md "wikilink")，陳志全慢必代前綫為[劉慧卿背棄](../Page/劉慧卿.md "wikilink")2012雙普選向新界東選民致歉\[7\]。

2012年8月，人民力量陳志全推出[立法會新界東選舉競選網站宣傳參選理念](../Page/2012年香港立法會選舉.md "wikilink")\[8\]\[9\]。

2012年9月，陳志全於立法會選舉新界東地方選區中獲選為[立法會議員](../Page/立法會議員.md "wikilink")。當選後，他[出櫃](../Page/出櫃.md "wikilink")（為[兩岸四地首位出櫃的](../Page/兩岸四地.md "wikilink")[政治人物](../Page/政治人物.md "wikilink")）\[10\]，並且表示將會以其親身經歷游說其他議員支持《[性傾向歧視條例](../Page/性傾向歧視條例.md "wikilink")》，甚至修訂《婚姻條例》，為同性戀者爭取[平權](../Page/香港LGBT權益.md "wikilink")。\[11\]出櫃與否，慢必說根本不存在政治考慮，但落區時多了一點壓力，「出櫃」以後，不少社會聲音批評慢必，參選時無主動交代性取向，質疑他有隱瞞甚或欺騙選民之嫌\[12\]\[13\]。

當選之後，陳志全被質疑其經營的[香港人網有大量色情資訊](../Page/香港人網.md "wikilink")，被黃成智、家長及選民聲討\[14\]，有部分網民建立社交群組反對他，並出資刊登題為「陳志全，請收起你的偽善！」\[15\]的廣告，以指責其在政綱表示關心青少年、卻在經營網站發放大量淫褻資訊、言行不一的偽善行徑。其於2012年9月辭任行政總裁一職。\[16\]

2013年4月1日，鑒於《性傾向歧視條例》之立法及諮詢建議無法落實，聯同名人[黃耀明](../Page/黃耀明.md "wikilink")、[何韻詩](../Page/何韻詩.md "wikilink")、[趙式芝及立法會議員](../Page/趙式芝.md "wikilink")[何秀蘭等人組建爭取](../Page/何秀蘭.md "wikilink")[同性戀平權組織](../Page/同性戀平權.md "wikilink")「[大愛同盟](../Page/大愛同盟.md "wikilink")」。

2014年9月28日下午，[雨傘革命爆發](../Page/雨傘革命.md "wikilink")。陳志全支持及參與民主運動。12月11日中午，金鐘清場，泛民主派全體議員靜坐等待被捕；\[17\]下午
5時50分，人力主席袁彌明與立法會議員陳偉業、慢必陳志全被捕。\[18\]\[19\]

2015年5月下旬，陳志全乘搭港鐵時遇上兩名中年女士以粗言穢語斥責，過程被陳志全拍下並上載至Youtube，引起廣泛關注，其後陳志全到[平等機會委員會反映事件](../Page/平等機會委員會.md "wikilink")。期間，[頭條日報的社評指陳志全在議會的行為教壞下一代](../Page/頭條日報.md "wikilink")，稱市民有關言論只是不滿他在議會的表現。結果在6月5日，被陳志全發出律師信控告。

在[2016年香港立法會選舉中](../Page/2016年香港立法會選舉.md "wikilink")，再度出選[新界東選區](../Page/新界東選區.md "wikilink")，在與社民連[梁國雄進行聯合競選及配票下](../Page/梁國雄.md "wikilink")，最後取得該區票數排名第五的45,993票，成功連任。\[20\]兩人均當選，惟長毛只險勝對手一千票。

### 絕食抗爭

2013年7月，陳志全於[七一遊行後開始其無限期](../Page/七一遊行.md "wikilink")[絕食抗爭](../Page/絕食.md "wikilink")，其間堅持出席立法會會議，至7月11日在立法會行政長官答問大會上體力不支而暈倒送院，其後在[瑪麗醫院聽從醫生的建議](../Page/瑪麗醫院.md "wikilink")，結束十日的絕食行動。\[21\]\[22\]\[23\]\[24\]\[25\]\[26\]\[27\]

### 支持梁國雄參與2017年行政長官選舉

2017年2月8日，[社民連](../Page/社民連.md "wikilink")[梁國雄聯同人民力量陳志全](../Page/梁國雄.md "wikilink")、[朱凱廸](../Page/朱凱廸.md "wikilink")、[劉小麗以及](../Page/劉小麗.md "wikilink")[香港眾志](../Page/香港眾志.md "wikilink")[羅冠聰召開記者會](../Page/羅冠聰.md "wikilink")，公佈參與「2017特首民投」民間提名及參選特首選舉決定，而公民聯合行動今日刊登廣告，宣佈啟動民間特首提名投票。社民連、人民力量、小麗民主教室、朱凱廸團隊及香港眾志發出新聞稿，支持梁國雄出選特首，但由於未達到38000人公民提名的門檻，只有20652人，再加上不能取得150個提名入閘，故此其2017年2月25日宣布放棄競選行政長官行動\[28\]。

### 2017年行政長官選舉中投白票

2017年3月26日舉行的「[2017年行政長官選舉](../Page/2017年香港特別行政區行政長官選舉.md "wikilink")」中，7名民主派選舉委員：[梁國雄](../Page/梁國雄.md "wikilink")、[劉小麗](../Page/劉小麗.md "wikilink")、[朱凱廸](../Page/朱凱廸.md "wikilink")、陳志全、[邵家臻](../Page/邵家臻.md "wikilink")、[張超雄](../Page/張超雄.md "wikilink")、[羅冠聰投下白票](../Page/羅冠聰.md "wikilink")。時事評論員[古德明認為](../Page/古德明.md "wikilink")：「這次行政長官選舉，[曾俊華假如僥幸得勝](../Page/曾俊華.md "wikilink")，則港人當可有五年休養生息。只是梁國雄等七人，以『不妥協』為誇。我對他們從此要刮目相看了。」\[29\]

## 訪問

  - 2012年10月15日·[i-cable](https://www.facebook.com/chanchichuen/posts/232500153546216)[i-cable](https://www.facebook.com/chanchichuen/posts/%E6%9C%89%E7%B7%9A%E9%9B%BB%E8%A6%96%E8%A8%AA%E5%95%8F%E6%88%91%E9%96%8B%E5%B1%95%E8%AD%B0%E5%93%A1%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E6%83%85%E6%B3%812/384496354954469/)
  - 2012年11月4日·[阿離專訪陳志全：同志歸位！](http://hktext.blogspot.com/2012/11/blog-post_3.html)
  - 2017年10月18日·[香港01](https://www.hk01.com/%E7%A4%BE%E6%9C%83%E6%96%B0%E8%81%9E/126022/%E5%B0%88%E8%A8%AA-%E6%9C%89%E6%B3%9B%E6%B0%91%E6%96%B0%E4%B8%81%E8%88%87%E9%99%B3%E5%BF%97%E5%85%A8-%E7%84%A1%E5%81%88%E5%82%BE-%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%98%AF%E4%BD%95%E6%96%B9%E7%A5%9E%E8%81%96https://www.hk01.com/%E7%A4%BE%E6%9C%83%E6%96%B0%E8%81%9E/126022/%E5%B0%88%E8%A8%AA-%E6%9C%89%E6%B3%9B%E6%B0%91%E6%96%B0%E4%B8%81%E8%88%87%E9%99%B3%E5%BF%97%E5%85%A8-%E7%84%A1%E5%81%88%E5%82%BE-%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%98%AF%E4%BD%95%E6%96%B9%E7%A5%9E%E8%81%96)

## 現主持節目

### 網上電台

  - 《[慢談風月](../Page/慢談風月.md "wikilink")》([謎米香港](../Page/謎米香港.md "wikilink")，2013年6月起)
    \[30\]
  - 《[人民主場](../Page/人民主場.md "wikilink")》([人力頻道](../Page/人民力量#人力頻道.md "wikilink"))

## 曾主持節目

### 網上電台

  - 《[一切從錢銀出發](../Page/一切從錢銀出發.md "wikilink")》([香港人網](../Page/香港人網.md "wikilink")，2010年5月起，同年8月結束)
  - 《[電台再風雲](../Page/電台再風雲.md "wikilink")》([香港人網](../Page/香港人網.md "wikilink")，2011年8月6日起，同年12月3日結束)
  - 《[風也蕭蕭](../Page/風也蕭蕭.md "wikilink")》([香港人網](../Page/香港人網.md "wikilink")，2010年9月起，2012年中因參加立法會選舉而淡出主持之列)
  - 《[譚天說地](../Page/譚天說地.md "wikilink")》([香港人網](../Page/香港人網.md "wikilink")，2010年9月起，2012年中因參加立法會選舉而淡出主持之列)
  - 《[網想最大黨](../Page/網想最大黨.md "wikilink")》([香港人網](../Page/香港人網.md "wikilink")，2010年9月起，2013年3月30日結束)
    \[31\]

### 電台

  - 《[開心看天下](../Page/開心看天下.md "wikilink")》
  - 《[十八樓C座](../Page/十八樓C座.md "wikilink")》[廣播劇](../Page/廣播劇.md "wikilink")
  - 《[馬路之友](../Page/馬路之友.md "wikilink")》
  - 《[馬路之友](../Page/馬路之友.md "wikilink")》之《[車神傳說](../Page/車神傳說.md "wikilink")》[廣播劇](../Page/廣播劇.md "wikilink")
  - 《[大無畏](../Page/大無畏.md "wikilink")》
  - 《[鬥戲專家](../Page/鬥戲專家.md "wikilink")》(
    與[黎淑芬主持](../Page/黎淑芬.md "wikilink"))
  - 《[娛樂一周](../Page/娛樂一周.md "wikilink")》
  - 《[家天下](../Page/家天下.md "wikilink")》
  - 《[快慢必Bid](../Page/快慢必Bid.md "wikilink")》
  - 《[快慢必Buy](../Page/快慢必Buy.md "wikilink")》
  - 《[求愛得出口](../Page/求愛得出口.md "wikilink")》
  - 《[點正娛樂](../Page/點正娛樂.md "wikilink")》
  - 《[粵港越流行](../Page/粵港越流行.md "wikilink")》
  - 《[娛樂大風收](../Page/娛樂大風收.md "wikilink")》

### 電視

  - 《[一級奸爸爹](../Page/一級奸爸爹.md "wikilink")》
  - 《[八串騷](../Page/八串騷.md "wikilink")》
  - 《[We wet
    web](../Page/We_wet_web.md "wikilink")》([有線電視](../Page/有線電視.md "wikilink")
    YMC台)
  - 《[生存大挑戰](../Page/生存大挑戰.md "wikilink")》（旁述）

### 電影

  - 《[98古惑仔之龍爭虎鬥](../Page/98古惑仔之龍爭虎鬥.md "wikilink")》
  - 《[生化壽屍](../Page/生化壽屍.md "wikilink")》
  - 《[新戀愛世紀](../Page/新戀愛世紀.md "wikilink")》
  - 《[超級整蠱霸王](../Page/超級整蠱霸王.md "wikilink")》
  - 《[緣份有Take Two](../Page/緣份有Take_Two.md "wikilink")》

### 客串 （臨時）

  - 六點半左右新聞報道（[毛記電視](../Page/毛記電視.md "wikilink")）

### 嘉賓

  - 1998年 [天下無敵獎門人](../Page/天下無敵獎門人.md "wikilink")

## 著作

  - 《[騎呢笑話集](../Page/騎呢笑話集.md "wikilink")》快必、慢必、甜筒輝 著
  - 《[家燕媽媽唱說弟子規](../Page/家燕媽媽唱說弟子規.md "wikilink")》慢必 文字統籌

## 填詞

  - 天下無敵我愛你 主唱：曾志偉（《[天下無敵獎門人](../Page/天下無敵獎門人.md "wikilink")》主題曲）（與快必填詞）

## 参考文献

## 外部链接

  - [2012年立法會選舉官方網站地方選區選舉結果](http://www.elections.gov.hk/legco2012/chi/rs_gc_GC.html)

  - 新城娛樂台
    [慢必簡介](https://web.archive.org/web/20070927210402/http://www.997metroshowbiz.com/djbooth/slow.htm)

  - [快慢必網站](https://web.archive.org/web/20090817151654/http://beatbeat.freehomepage.com/)

  - [壹仔第988期](https://web.archive.org/web/20090215182128/http://pda.eloklau.com/g/mag/hknext/view_next.php?issue=988&art_id=12191750&mag=next)

  -
  - [慢必 新浪微博](http://weibo.com/slowbeat)

  - [「慢必」直認同性戀](http://orientaldaily.on.cc/cnt/news/20120911/00176_029.html)

  - [議員履歷
    陳志全議員](https://www.legco.gov.hk/general/chinese/members/yr16-20/ccc.htm)

  - [陳志全
    香港網絡大典](https://evchk.fandom.com/wiki/%E9%99%B3%E5%BF%97%E5%85%A8)

{{-}}

[Category:人民力量成員](../Category/人民力量成員.md "wikilink")
[Category:香港男同性戀者](../Category/香港男同性戀者.md "wikilink")
[Category:男同性戀政治人物](../Category/男同性戀政治人物.md "wikilink")
[Category:香港LGBT權利運動家](../Category/香港LGBT權利運動家.md "wikilink")
[Category:香港廣播主持人](../Category/香港廣播主持人.md "wikilink")
[Category:前亞洲電視藝員](../Category/前亞洲電視藝員.md "wikilink")
[Category:香港中文大學校友](../Category/香港中文大學校友.md "wikilink")
[Category:藝人出身的政治人物](../Category/藝人出身的政治人物.md "wikilink")
[Category:香港佛教徒](../Category/香港佛教徒.md "wikilink")
[Category:番禺人](../Category/番禺人.md "wikilink")
[C](../Category/陳姓.md "wikilink")
[Category:香港立法會議員](../Category/香港立法會議員.md "wikilink")
[Category:香港商人](../Category/香港商人.md "wikilink")
[Category:香港LGBT人物](../Category/香港LGBT人物.md "wikilink")
[Category:香港泛民主派人士](../Category/香港泛民主派人士.md "wikilink")

1.  [中華人民共和國香港特別行政區第五屆立法會－議員簡歷](http://www.legco.gov.hk/general/chinese/members/yr12-16/ccc.htm)

2.  [旺角現場直播：人力頻度《人民主場》2014-09-30](https://www.youtube.com/watch?v=mRGRy6mp3oQ)
3.
4.  [慢必自述](http://dl12.hkreporter.com/files/new/radio_2011-09-03_2_7f23.mp3)
5.  [選民力量](http://powervoters.wordpress.com/)
6.  [「麗華選區李永達敗給朱麗玲」](http://cablenews.i-cable.com/webapps/news_video/index.php?news_id=371177)，有線新聞，2011年11月07日
    (03:08am)。
7.  [陳志全 立法會(新界東) 超強演說](http://www.youtube.com/watch?v=pv28sVfRAT0)
8.  [新界東競選網站](http://www.pp2012.hk/PW/nte.php)
9.  [慢必 2012立法會（新界東）
    參選宣言](http://www.youtube.com/watch?v=cu6vS-P_FR0&feature=relmfu)
10.
11.
12. [陳志全專訪：「選舉是一次，出櫃是一世」](http://ubeat.com.cuhk.edu.hk/?p=5921)
13. [星島日報](http://news.sina.com.hk/news/20120915/-2-2772010/1.html)
14. [指慢必網站教唆性犯罪](http://news.sina.com.hk/news/20120928/-2-2783374/1.html?rtext)
15. [陳志全，請收起你的偽善！](https://www.facebook.com/photo.php?fbid=537810306235039&set=a.537810302901706.141919.537634109585992&type=1&theater)（廣告複本）
16. [陳志全急撇人網「脫色」](http://paper.wenweipo.com/2012/09/30/HK1209300037.htm)
17.
18.
19.
20. [2016年立法會選舉-
    新界東選舉結果](http://www.elections.gov.hk/legco2016/chi/rs_gc_LC5.html?1473088119871)
21.
22.
23.
24. [〈【答問大會】CY你食咗嘢未?
    慢必暈倒當場〉](http://hk.apple.nextmedia.com/realtime/news/20130711/51548809)，《蘋果日報》即時新聞，2013年07月11日
    (10:29am)。
25.
26.
27.
28.
29.
30. [謎米香港節目慢談風月](http://us.memehk.com/index.php?page=program&id=15)
31. [香港人網節目網想最大黨](http://www.hkreporter.com/channel_list.php?channelid=301)